{
  "quizs": [
    {
      "descriptor": "Тест по аниме моя геройская академия!",
      "id": "1",
      "questionList": [
        {
          "correct": "Изуки",
          "question": "Как зовут главного персонажа?",
          "variants": [
            "Изуки",
            "Кацуки",
            "Денки",
            "Шото"
          ]
        },
        {
          "correct": "Ол Майт",
          "question": "Кто является наставником Изуки Мидория?",
          "variants": [
            "Эндевор",
            "Ол Майт",
            "Эрасер Хед",
            "Гран Торино"
          ]
        },
        {
          "correct": "Кацуки Бакуго",
          "question": "Как зовут лучшего друга и соперника Изуки Мидория?",
          "variants": [
            "Шото Тодороки",
            "Денки Каминари",
            "Кацуки Бакуго",
            "Эйджиро Киришима"
          ]
        },
        {
          "correct": "One For All",
          "question": "Как называется сила, которую передал Ол Майт Изуки?",
          "variants": [
            "One For All",
            "All For One",
            "Half-Cold Half-Hot",
            "Explosion"
          ]
        },
        {
          "correct": "Энжи Тодороки",
          "question": "Какой герой работает под псевдонимом 'Эндевор'?",
          "variants": [
            "Шото Тодороки",
            "Энжи Тодороки",
            "Теня Иида",
            "Фумикаге Токоями"
          ]
        },
        {
          "correct": "Очака Урарака",
          "question": "Как зовут персонажа с силой 'Zero Gravity'?",
          "variants": [
            "Мина Ашидо",
            "Очака Урарака",
            "Цую Асуй",
            "Кеко Джиро"
          ]
        }
      ],
      "time": "5",
      "title": "Моя геройская академия"
    },
    {
      "descriptor": "Тест по программированию",
      "id": "2",
      "questionList": [
        {
          "correct": "JavaScript",
          "question": "Какой язык программирования чаще всего используется для создания интерактивных веб-сайтов?",
          "variants": [
            "Java",
            "Python",
            "JavaScript",
            "C#"
          ]
        },
        {
          "correct": "Git",
          "question": "Какая система контроля версий широко используется в разработке программного обеспечения?",
          "variants": [
            "Subversion",
            "Mercurial",
            "Git",
            "Perforce"
          ]
        },
        {
          "correct": "Object-Oriented Programming",
          "question": "Что означает аббревиатура 'OOP' в контексте программирования?",
          "variants": [
            "Object-Oriented Programming",
            "Ordinary Output Procedure",
            "Optimized Operation Principle",
            "Online Object Protocol"
          ]
        },
        {
          "correct": "Syntax Error",
          "question": "Как называется ошибка, связанная с нарушением правил написания кода в языке программирования?",
          "variants": [
            "Runtime Error",
            "Logical Error",
            "Syntax Error",
            "Semantic Error"
          ]
        },
        {
          "correct": "HTML",
          "question": "Какой язык используется для разметки содержимого веб-страниц?",
          "variants": [
            "CSS",
            "JavaScript",
            "HTML",
            "PHP"
          ]
        }
      ],
      "time": "5",
      "title": "Тест по программированию"
    },
    {
      "descriptor": "Тест по McDonald's",
      "id": "1",
      "questionList": [
        {
          "correct": "Big Mac",
          "question": "Как называется один из самых популярных бургеров в меню McDonald's?",
          "variants": [
            "Whopper",
            "Big King",
            "Big Tasty",
            "Big Mac"
          ]
        },
        {
          "correct": "1955",
          "question": "В каком году был основан первый ресторан McDonald's?",
          "variants": [
            "1965",
            "1955",
            "1975",
            "1985"
          ]
        },
        {
          "correct": "Ronald McDonald",
          "question": "Как зовут символического персонажа, являющегося главным маскотом компании McDonald's?",
          "variants": [
            "Happy Meal",
            "Grimace",
            "Ronald McDonald",
            "Hamburglar"
          ]
        },
        {
          "correct": "Мороженое",
          "question": "Что из перечисленного не входит в основное меню McDonald's?",
          "variants": [
            "Биг Мак",
            "Чизбургер",
            "Картофель фри",
            "Мороженое"
          ]
        },
        {
          "correct": "Ray Kroc",
          "question": "Кто считается основателем современной сети ресторанов McDonald's?",
          "variants": [
            "Richard McDonald",
            "Maurice McDonald",
            "Ray Kroc",
            "Dave Thomas"
          ]
        },
        {
          "correct": "Chicken McNuggets",
          "question": "Как называется популярное блюдо из куриного мяса в меню McDonald's?",
          "variants": [
            "McChicken",
            "McNuggets",
            "Chicken Tenders",
            "Chicken McNuggets"
          ]
        },
        {
          "correct": "Великобритания",
          "question": "В какой стране находится родина компании McDonald's?",
          "variants": [
            "США",
            "Канада",
            "Великобритания",
            "Австралия"
          ]
        },
        {
          "correct": "100 миллиардов",
          "question": "Примерно сколько бургеров было продано McDonald's по всему миру к 2020 году?",
          "variants": [
            "50 миллиардов",
            "75 миллиардов",
            "100 миллиардов",
            "125 миллиардов"
          ]
        }
      ],
      "time": "5",
      "title": "McDonald's Quiz"
    },
    {
      "descriptor": "Тест по природе",
      "id": "1",
      "questionList": [
        {
          "correct": "Амазонка",
          "question": "Какая из рек является самой длинной в мире?",
          "variants": [
            "Нил",
            "Миссисипи",
            "Амазонка",
            "Янцзы"
          ]
        },
        {
          "correct": "Фотосинтез",
          "question": "Как называется процесс, в ходе которого растения преобразуют световую энергию в химическую энергию?",
          "variants": [
            "Дыхание",
            "Реакция",
            "Фотосинтез",
            "Осмос"
          ]
        },
        {
          "correct": "Everest",
          "question": "Как называется самая высокая гора на Земле?",
          "variants": [
            "Килиманджаро",
            "Эльбрус",
            "Everest",
            "Дениали"
          ]
        },
        {
          "correct": "Африка",
          "question": "Где расположен самый большой по площади пустыня в мире - Сахара?",
          "variants": [
            "Африка",
            "Австралия",
            "Азия",
            "Северная Америка"
          ]
        },
        {
          "correct": "Тайга",
          "question": "Какой из перечисленных типов лесов характерен для зоны субарктики?",
          "variants": [
            "Тайга",
            "Джунгли",
            "Саванна",
            "Лагуна"
          ]
        },
        {
          "correct": "Галапагосские острова",
          "question": "На каком архипелаге Дарвин собирал материалы для своей теории естественного отбора?",
          "variants": [
            "Фиджи",
            "Маврикий",
            "Галапагосские острова",
            "Канарские острова"
          ]
        },
        {
          "correct": "Карибское море",
          "question": "Где находится самый большой по площади барьерный риф в мире?",
          "variants": [
            "Красное море",
            "Карибское море",
            "Аравийское море",
            "Индийский океан"
          ]
        },
        {
          "correct": "Магнитное поле",
          "question": "Что защищает Землю от вредных солнечных излучений?",
          "variants": [
            "Озоновый слой",
            "Магнитное поле",
            "Водяной пар",
            "Атмосферный пыль"
          ]
        }
      ],
      "time": "5",
      "title": "Природа Quiz"
    },
    {
      "descriptor": "Тест по фильмам",
      "id": "1",
      "questionList": [
        {
          "correct": "The Shawshank Redemption",
          "question": "Какой фильм признан IMDb лучшим фильмом всех времен?",
          "variants": [
            "The Godfather",
            "Pulp Fiction",
            "The Shawshank Redemption",
            "The Dark Knight"
          ]
        },
        {
          "correct": "Leonardo DiCaprio",
          "question": "Кто сыграл главную роль в фильме 'Волк с Уолл-стрит'?",
          "variants": [
            "Brad Pitt",
            "Tom Cruise",
            "Leonardo DiCaprio",
            "Christian Bale"
          ]
        },
        {
          "correct": "Forrest Gump",
          "question": "Как называется фильм, в котором главную роль играет Том Хэнкс, история жизни простого, но необычного человека?",
          "variants": [
            "The Green Mile",
            "Cast Away",
            "Forrest Gump",
            "Saving Private Ryan"
          ]
        },
        {
          "correct": "Quentin Tarantino",
          "question": "Кто является режиссером фильма 'Криминальное чтиво'?",
          "variants": [
            "Steven Spielberg",
            "Martin Scorsese",
            "Quentin Tarantino",
            "Christopher Nolan"
          ]
        },
        {
          "correct": "The Lord of the Rings: The Return of the King",
          "question": "Какой фильм получил самое большое количество оскаров?",
          "variants": [
            "Titanic",
            "The Lord of the Rings: The Return of the King",
            "Gladiator",
            "Schindler's List"
          ]
        },
        {
          "correct": "Fight Club",
          "question": "Как называется фильм, где борьба с самим собой становится главной темой?",
          "variants": [
            "Pulp Fiction",
            "The Matrix",
            "Fight Club",
            "Inception"
          ]
        },
        {
          "correct": "Alfred Hitchcock",
          "question": "Кто является режиссером фильма 'Психо'?",
          "variants": [
            "Stanley Kubrick",
            "Francis Ford Coppola",
            "Alfred Hitchcock",
            "Orson Welles"
          ]
        },
        {
          "correct": "The Dark Knight",
          "question": "Какой фильм считается одним из лучших фильмов о супергероях, где Хит Леджер сыграл роль Жокера?",
          "variants": [
            "Avengers: Infinity War",
            "The Dark Knight",
            "Spider-Man: Into the Spider-Verse",
            "Guardians of the Galaxy"
          ]
        }
      ],
      "time": "5",
      "title": "Фильмы Quiz"
    }
  ]
}